export const data = [
    {
        question: "¿En qué continente está España?",
        level: "1",
        options:["América", "Europa", "Asia", "África"],
        answer: "Europa"        
    },
    {
        question: "¿Quién es el autor de el Quijote?",
        level: "1",
        options:["Miguel Cervantes", "Homero", "Gabriel Garcia Marquez", "Jorge Luis Borges"],
        answer: "Miguel Cervantes"        
    },
    {
        question: "¿En qué país se encuentra la torre de Pisa?",
        level: "1",
        options:["Francia", "Londres", "España", "Italia"],
        answer: "Italia"        
    },
    {
        question: "¿Qué deporte practicaba Michael Jordan?",
        level: "1",
        options:["Fútbol", "Baloncesto", "Voleibol", "Tenis"],
        answer: "Baloncesto"        
    },
    {
        question: "¿Cuál es país más poblado de la Tierra?",
        level: "1",
        options:["China", "Rusia", "Colombia", "Brazil"],
        answer: "China"        
    },
    {
        question: "¿Cuántas patas tiene la araña?",
        level: "2",
        options:["4", "6", "10","8"],
        answer: "8"        
    },
    {
        question: "¿Quién era el general de los nazis en la Segunda Guerra Mundial?",
        level: "2",
        options:["Adolf Hitler", "Napoleón Bonaparte", "Josef Stalin", "Kim Sung"],
        answer: "Adolf Hitler"        
    },
    {
        question: "¿Cuál es la moneda del Reino Unido?",
        level: "2",
        options:["Dolar", "Peso", "Libra", "Yuan"],
        answer: "Libra"        
    },
    {
        question: "¿Quién escribió La Odisea?",
        level: "2",
        options:["Leonardo Di Caprio", "Homero", "Miguel Cervantes", "Carles Dickens"],
        answer: "Homero"        
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama la Reina del Reino Unido?",
        level: "2",
        options:["Ana", "Maria", "Isabella", "Isabel"],
        answer: "Isabel"        
    },
    {
        question: "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
        level: "3",
        options:["Pez", "Reptil", "Mamifero", "Anfibio"],
        answer: "Mamifero"        
    },
    {
        question: "¿Qué cantidad de huesos tiene un adulto?",
        level: "3",
        options:["120", "202", "300", "152"],
        answer: "300"        
    },
    {
        question: "¿Cuándo acabó la II Guerra Mundial?",
        level: "3",
        options:["1945", "1495", "1480", "1923"],
        answer: "1945"        
    },
    {
        question: " ¿Cuál es el océano más grande?",
        level: "3",
        options:["Índico", "Pacífico", "Antártico", "Atlántico"],
        answer: ""        
    },
    {
        question: "¿Quién es el famoso Rey de Rock en los Estados Unidos?",
        level: "3",
        options:["Michael Jackson", "Elvis Presley", "Jim Morrison", "Albert King"],
        answer: "Elvis Presley"        
    },
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Croacia?",
        level: "4",
        options:["Zagreb", "Kissing", "Drama", "Ámsterdam"],
        answer: "Zagreb"        
    },
    {
        question: "¿En qué país se usó la primera bomba atómica en combate?",
        level: "4",
        options:["Estados Unidos", "China", "Holanda", "Japón"],
        answer: "Japón"        
    },
    {
        question: "¿Cuál es el país con más camellos salvajes?",
        level: "4",
        options:["Holanda", "Egipto", "Australia", "Canadá"],
        answer: "Australia"        
    },
    {
        question: "¿De qué país es originario el café?",
        level: "4",
        options:["Colombía","Etipía","Brazil","Bolivia"],
        answer: "Etipía"        
    },
    {
        question: "¿Dónde se celebraron los Juegos Olímpicos del año 1992?",
        level: "4",
        options:["Berlin", "Tokio", "Barcelona", "Grecia"],
        answer: "Barcelona"        
    },
    {
        question: " ¿En qué año viajó al espacio el primer ser humano?",
        level: "5",
        options:["1940","1961","1915","1890"],
        answer: "1961"        
    },
    {
        question: " ¿Qué instrumento tocaba Paco de Lucía?",
        level: "5",
        options:["Guitarra","Piano","Violín","Flauta"],
        answer: "Guitarra"        
    },
    {
        question: "¿Quién dirigió “El Lobo de Wall Street”?",
        level: "5",
        options:["Martin Scorsese","Steven Spielberg", "James Cameron", "Michael Bay"],
        answer: "Martin Scorsese"        
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el primer país en colonizar el territorio de lo que hoy se conoce como Alaska?",
        level: "5",
        options:["Reino Unido", "Alemanía", "Rusia", "Canadá"],
        answer: "Rusia"        
    },
    {
        question: "¿Qué elemento químico fue nombrado en honor a un malvado duende del subsuelo?",
        level: "5",
        options:["Hafnio","Cobalto", "Berilio", "Telurio"],
        answer: "Cobalto"        
    }
]